[中美洲小島] 生日去波多黎各狂Loop Despacito

小島系列第一篇去咗英國其中一個Crown dependencies - Isle of Man

生日就去位於中美洲加勒比海嘅美國自由邦 - Puerto Rico

Despacito拍攝現場Old San Juan

熱帶雨林

十大最靚海灘之一 Flamenco Beach

冇上過堂 但去完南美睇西班文牙餐牌叫嘢食都可以

lm 想睇多啲靚相

LM

Hea99嘅Day 1

由美國New Orleans飛入波多黎各San Juan
要經佛羅里達州嘅Orlando或者Miami轉機
中午落機到酒店附近醫下肚

Pinky’s嘅Smoothie一般USD3-4
想落奶嘅話可以揀牛奶或者豆奶
本身諗住美國飲嘢貴
加上加勒比海比較熱就每人叫咗一杯防止中暑

點知原來係一個攪拌機咁計 大約有3-4大杯
望住佢落新鮮生果抵返哂
我就揀咗牛油果Smoothie

之後由酒店行廿秒就到就嘅Atlantic Beach曬曬太陽
呢個市區沙灘相對出名嘅冇咩人去
對於我嚟講 隨時行出嚟望住加勒比海吹海風好方便好舒服
想以大家可以Book海灘附近嘅平酒店 反正重點係海灘
我朋友話海灘夜晚有人放煙花 但我沖緊涼個時聽到槍聲
啱啱喺美國比人打完劫一星期嘅我就嚇撚死

夜晚去本地餐廳食飯
選擇都係豬雞牛海鮮配澱粉質 大部分味道啱香港人口味
不過佢地可以唔揀飯而揀其他嘢
我今晚道揀咗八爪魚配大蕉香蕉芋頭三款溝埋嘅蓉
三款蓉嘅口感似濕濕地嘅飯 微微嘅甜味比白飯更易入口

去Old San Juan感受一下Despacito MV - Day 2

先去行下城堡

旗左至右為西班牙帝國 波多黎各 美國
San Juan係美洲第二個由西班牙帝國建立嘅城市

行行下太熱就出返嚟街邊買雪葩食啦 USD1-2就有3球

隔黎有一大個草地 好想喺上面碌嚟碌去
不過塊地咁大放風箏更適合
行到最遠處 “Auditoria” 隔黎可以買風箏

完全唔驚撞到樹枝同其他風箏

Bob雖然矮 但比我地高呀

放完就沿住海邊慢慢行

呢度嘅屋同加拿大St John’s一樣好多彩色屋
對比圖:

呢度顏色比較陽光比較淺色

感受一下Despacito嘅韻味

你地有冇試過跟住MV去旅行?

今晚都係去Local餐廳
今晚揀左個伏伏地嘅紅腰豆飯配糉
隻傻係有肉嘅鹼水糉 唔係好夾
不過配飯唔方唔飽

（對香港人來講）冷門地方遊記，留名支持

至少個度冇咩亞洲人
不過係美國人嘅渡假聖地

Hea99嘅Day 3

琴日行得比較多
今日就好似第一日咁去返Pinky’s飲Smoothie 去返Atlantic Beach
星期六多咗人游水曬太陽

酒店附近漫無目的fing下

街邊檔會有幾十個椰青等你飲 熱帶地方嘅椰青水清甜過7仔個啲垃圾椰青水好多

今日又去本地餐廳
炸大蕉餅唔係好甜而粉粉地
洋蔥豬肉雖然望落似洋蔥豬排 但食落去似炸五花腩Chicharrón咁質感乾乾地

炸五花腩Chicharrón示意圖

Ching有去南美?

去到呢邊真係餐餐食蕉，只係煮法唔同，一係你張相咁，一係就成條蕉煎
咁有無食過美式快餐？
話時話，當地人講英文溝通到嘛？
同埋如果無美國簽證，由加拿大或者其他地方飛去，使唔使簽證？

人地蕉當飯食 可能我中意食蕉又唔多厭
由美國去所以冇咩興趣食美式快餐 但唔多覺有快餐食
當地人英文真係好一般 不過旅遊區大部分有英文餐牌都唔成問題

Visa你當去美國一樣 其他地方入要簽證

拉丁美洲文化的確比其他地方唔同又有獨特嘅吸引力
可能其他洲嘅文化香港都比較易接觸

弱弱嘅熱帶雨林同強強嘅螢光湖 - Day 4

早上跟團嚟東面嘅El Yunque National Forest

香港郊野公園都佢其實同一個Lv

途中去左個小瀑布浸下水
水都幾冰涼下 不過浸全身浸得耐會好凍
不過現場過百人真係好迫

要望雨林全景就要上Torre Mt. Britton

好似香港行山遠眺到海邊嘅樓

樹木高度比我想像中矮

對比圖一: 秘魯Puerto Maldonado亞馬遜森林
前排香港團比人打劫個度

對比圖二: 秘魯Iquitos亞馬遜河邊

呢個森林只有五家人
百幾年前美國由西班牙手中割讓咗個島嘅時候住係森林
佢地全部都唔走唔拎賠償長Stay到而家
所以佢地係森林唯五可以做生意嘅家庭

是日晚餐都食本地餐
煎魚 炸香蕉 炸大蕉餅 呢三寶都走唔甩
口味都係香港人易接受

Piña Colada係波多黎各發明
菠蘿椰子加Rum清爽配搭好啱熱帶地方
成為世界各地嘅雪糕口味
不過頂頭粒假車厘子好礙眼

食完嘢個團就帶我地去玩獨木舟

去全世界六個螢光湖之一嘅Laguna Grande 波多黎各有三個
而家等日落暗哂冇光

入夜過後為咗唔影響同團嘅人唔比影相
唯有網試搵張示意圖
我地放隻手係水入面郁就會有藍色螢光
因為湖中藻類郁會發出藍光

玩咗成日返去酒店附近搵宵夜發現班馬線係餐具組成

Happy Birthday to me! - Day 5

生日朝早比人夾咗上車
司機播咗成個鐘Despacito 個時香港都未Hit但我覺得好洗腦
落車到咗Fajardo碼頭 早咗兩三個鐘都好多人
排隊買飛都好混亂 來回Culebra票價USD4.5

45分鐘船程比排隊仲快

碼頭附近冇咩嘢想食就過咗橋搵咗間河邊餐廳
貓都咁舒服享受緊海風

旅遊區USD27食原條魚已經算好
炸大蕉餅仍然係常客

之後碼頭邊是旦搵架車飛去Flamenco Beach
雖然我每年生日都落雨 今日天灰唔落雨已經好好
全球十大最靚海灘之一 依舊水清沙幼

曬太陽再落水再曬太陽好舒服 咁就hea咗3個鐘

生日飯又去食返第一日果間嘅三色蓉

今日慶祝吓就叫多個甜品
鹹芝士配甜杏脯嘅層次分明 分開食好似好啲

夜晚係我沖涼之後托出一個超市蛋糕
最驚喜係我最唔想食超甜朱古力蛋糕
Anyway happy birthday to me!

個蛋糕食唔食得晒
繼續留名支持

食到第二朝早餐

臨走先識珍惜Hea99嘅Day 6

最後一日天氣最好

四腳爬範都出嚟曬太陽

咁我都去Laguna del Condado玩Stand-up Paddle
又可以隨時訓係塊板曬太陽

玩完好餓好渴就可以路邊食串燒飲Lemonade
串燒一般般 Lemonade用黃糖沖香甜好多 USD4好大杯

最後午餐叫咗手撕豬配蕉蓉 蕉蓉炸完好似食薯餅

路邊有Food Truck賣巴西莓碗Açaí Bowl
口感似紅豆沙同沙冰
配合配料食似夏枯草味而唔係莓嘅酸味
食完之後好想去巴西瘋狂食

波多黎各六日五夜過得好快
輕鬆完就出發飛去南美最佳機場 - 哥倫比亞Bogota機場

巴打其實幾耐之前去？哥倫比亞總共去幾耐？
哥倫比亞既囡囡都係唔講得笑
音樂藝術都係，不過睇名勝就不如去秘魯算

2年吧
係哥倫比亞轉機去秘魯

果邊住宿貴唔貴？同埋啲團係邊度報